【教協廢老】何漢權指伏爾泰名句過時：不會捍衛講港獨權利

本港多間大學校園民主牆接連出現港獨標語，有內地生擅自撕毀，及後教育局副局長蔡若蓮長子墮樓身亡，有人在教育大學民主牆上貼上寫有「恭喜」的大字報，被批評涼薄，之後教大民主牆出現侮辱已故諾貝爾和平獎得主劉曉波及其妻子劉霞的標語。中大港獨橫額至今未拆，大學校長聯合聲明反港獨，風波持續。

《城市論壇》今日主題為「民主牆上現撕裂 言論自由問底線」出席嘉賓有民建聯立法會議員典中大校董劉國勳、教育評議會主席何漢權、教大言論自由關注組成員許峰銘、中大學生會前會長張秀賢。

對於法國十八世紀思想家伏爾泰(Voltaire,1694-1778)的名言：「我不贊同你的觀點，但我會誓死捍衛你發言的權利。」何漢權指這已是18世紀的說話 ，時代已改變，明言不會擁護講港獨的權利。張秀賢認為展示港獨橫額沒有問題，又舉例指基本法上有條文是限制丁權、社會主義，是否不可以討論，如討論是否違反《基本法》，何稱自己不是法律專家，「我唔識基本法、唔識法律」。張秀賢指港人自少要學基本法，何竟不識，何即怒稱：「你扣我帽子﹗」

許峰銘說，港獨討論與香港2047前途問題有關，言論和學術自由亦受到國際人權公約保障。劉國勳就表示，港獨絕對不是2047年後的選項，今日絕對是討論，而中大的橫額明顯是鼓動，兩者不同。對於是否可以討論丁權、社會主義，他稱可以討論丁權，辯稱大家不要幼稚地舉例指哪樣可以哪樣不可以，討論與鼓動是有分別的，而分裂國家言論是超出言論自由範圍。

共產黨夠過時啦
得返北韓同中共
仲要係假共產 真獨裁

係撚教協

何稱自己不是法律專家，「我唔識基本法、唔識法律」。張秀賢指港人自少要學基本法，何竟不識，何即怒稱：「你扣我帽子﹗」

典型老屎忽態度
我話你唔岩 係你有問題
你話我唔岩 都係你有問題

連張秀賢都撚到佢狗，何匪漢權究竟有幾廢

「香港係支那一部分」係80年代夠過時啦，你班撚屌咪又係贊成「回歸」、「統一」

做支奴唔洗講到懶有理性嘅

所以話大中華膠信唔過，人權同民族主義二㨂一時，佢地就會㨂後者

係教育評議會主席唔係教協

何漢權畢業於國立臺灣大學歷史系。何漢權擁有20多年前線教學經驗，曾經擔任中國歷史科科主任、訓導主任、教務主任、課外活動主任及校長，其後擔任香港浸會大學教育學院兼任講師。

條撚頭仲要係歷史系畢業

香港教育體系俾啲咁既人騎住 唔死有鬼

SORRY, 記錯...

老屎忽係得番呢招嫁炸

老屎忽次次都係話:
我唔識乜乜架，我唔識政治架
我唔係個d左派架
我唔識法律架
我無讀過書架

你乜都唔識，但又係到發表偉論
唔識法律，又學人講法律
無留意政治，但講得最多政治個個又係佢

真係駁佢唔到

係伏爾泰講嘅唔會令句嘢更加啱
同樣如果唔係佢講嘅，句嘢唔會啱邊錯

佢教聯嫁

樓主五毛

教評會唔係教協

主權移交已經係上世紀嘅事，應該變革